{
    "quizzes": [
      {
        "id": "1",
        "title": "Fortnite Quiz",
        "questions": [
          {
            "question": "Welche der folgenden Waffen gab es in Fortnite?",
            "options": ["Pumpgun", "AK-47", "Scar", "MG42", "P90"],
            "answer": ["Pumpgun", "Scar", "P90"]
          },
          {
            "question": "Was ist der Name der Insel, auf der Fortnite spielt?",
            "options": ["Fortnite Island", "Battle Island", "The Island", "Tilted Towers", "Loot Lake"],
            "answer": ["The Island"]
          },
          {
            "question": "Was ist der seltenste Rang von Items in Fortnite?",
            "options": ["Legendary", "Epic", "Rare", "Common", "Uncommon"],
            "answer": ["Legendary"]
          },
          {
            "question": "Welches Fahrzeug war in Fortnite Kapitel 2 Season 3 neu?",
            "options": ["Schwimmmotorboot", "Auto", "Quadcrasher", "Lkw", "Schwimmflossen"],
            "answer": ["Schwimmmotorboot"]
          },
          {
            "question": "Welcher Battle Pass-Skin war in Season 4 von Fortnite verfügbar?",
            "options": ["Iron Man", "Thor", "Black Panther", "Spider-Man", "Captain America"],
            "answer": ["Thor", "Iron Man"]
          },
          {
            "question": "Was ist der Hauptmodus von Fortnite?",
            "options": ["Story", "Battle Royale", "Creative", "Save the World", "Zombie"],
            "answer": ["Battle Royale"]
          },
          {
            "question": "Welche der folgenden Items wurden in Fortnite entfernt?",
            "options": ["Pump Shotgun", "Silenced Pistol", "Chug Jug", "Thermal Scoped AR", "All of the above"],
            "answer": ["All of the above"]
          },
          {
            "question": "Welcher Skin ist als 'The Reaper' bekannt?",
            "options": ["John Wick", "Agent Jonesy", "Rust Lord", "The Visitor", "Midas"],
            "answer": ["John Wick"]
          },
          {
            "question": "Was ist der größte Vorteil der 'Zero Build' Spielweise in Fortnite?",
            "options": ["Keine Waffen", "Keine Bauoptionen", "Schnellere Bewegung", "Verbesserte Ressourcen", "Weniger Schaden"],
            "answer": ["Keine Bauoptionen"]
          },
          {
            "question": "Welche Charaktere gehören zu den 'Seven' in Fortnite?",
            "options": ["The Foundation", "The Scientist", "The Imagined", "Jonesy", "Raven"],
            "answer": ["The Foundation", "The Scientist", "The Imagined"]
          }
        ]
      },
      {
        "id": "2",
        "title": "Minecraft Quiz",
        "questions": [
          {
            "question": "Welche der folgenden Materialien sind in Minecraft die stärksten?",
            "options": ["Diamant", "Eisen", "Netherite", "Gold", "Stein"],
            "answer": ["Netherite", "Diamant"]
          },
          {
            "question": "Welche der folgenden Kreaturen können in Minecraft gezähmt werden?",
            "options": ["Schaf", "Wolf", "Ozelot", "Schneeeule", "Pferd"],
            "answer": ["Wolf", "Ozelot", "Pferd"]
          },
          {
            "question": "Was ist der höchste Wert, den ein Block in Minecraft haben kann?",
            "options": ["255", "16", "64", "1024", "8192"],
            "answer": ["255"]
          },
          {
            "question": "Welche der folgenden Items gibt es in Minecraft?",
            "options": ["Blaze Powder", "Enderpearl", "Dragon's Breath", "Lava Bucket", "TNT Block"],
            "answer": ["Blaze Powder", "Enderpearl", "Dragon's Breath"]
          },
          {
            "question": "Welche Kreatur spawnt in Nether-Festungen?",
            "options": ["Blaze", "Ghast", "Enderman", "Wither Skeleton", "Zombie Pigman"],
            "answer": ["Blaze", "Wither Skeleton"]
          },
          {
            "question": "Was ist der Effekt von 'Levitation' in Minecraft?",
            "options": ["Verlangsamt die Bewegung", "Lässt dich in die Luft steigen", "Verschwindet die Kreatur", "Beschleunigt die Bewegung", "Kreisende Bewegung"],
            "answer": ["Lässt dich in die Luft steigen"]
          },
          {
            "question": "Wie nennt man das Farmen von XP in Minecraft?",
            "options": ["Grinden", "Mining", "XP-Sammlung", "Kommando", "Schlachten"],
            "answer": ["Grinden"]
          },
          {
            "question": "Welche der folgenden Strukturen sind in Minecraft vorhanden?",
            "options": ["Dschungeltempel", "Pyramide", "Festung", "Dorf", "Zitadelle"],
            "answer": ["Dschungeltempel", "Pyramide", "Festung", "Dorf"]
          },
          {
            "question": "Was passiert, wenn du in den Nether gehst?",
            "options": ["Kriegsgebiet", "Erhältst bessere Items", "Neue Monster erscheinen", "Verlässt die Dimension", "Verlorene Gesundheit"],
            "answer": ["Neue Monster erscheinen"]
          },
          {
            "question": "Welche der folgenden Biome gibt es in Minecraft?",
            "options": ["Ozean", "Dschungel", "Wüste", "Eiswüste", "Regenwald"],
            "answer": ["Ozean", "Dschungel", "Wüste", "Eiswüste"]
          }
        ]
      },
      {
        "id": "3",
        "title": "Allgemeinwissen Deutschland Quiz",
        "questions": [
          {
            "question": "Was ist die Hauptstadt von Deutschland?",
            "options": ["Berlin", "Hamburg", "München", "Köln", "Frankfurt"],
            "answer": ["Berlin"]
          },
          {
            "question": "Welche Farbe hat die Flagge von Deutschland?",
            "options": ["Rot, Gelb, Schwarz", "Blau, Weiß, Rot", "Grün, Weiß, Schwarz", "Schwarz, Rot, Gold", "Rot, Weiß, Blau"],
            "answer": ["Schwarz, Rot, Gold"]
          },
          {
            "question": "Wann wurde die Mauer zwischen Ost- und Westdeutschland geöffnet?",
            "options": ["1989", "1990", "1987", "1992", "1985"],
            "answer": ["1989"]
          },
          {
            "question": "Welcher berühmte deutsche Physiker entwickelte die Relativitätstheorie?",
            "options": ["Max Planck", "Werner Heisenberg", "Albert Einstein", "Nikola Tesla", "Otto Hahn"],
            "answer": ["Albert Einstein"]
          },
          {
            "question": "Was ist der höchste Berg in Deutschland?",
            "options": ["Zugspitze", "Brocken", "Fichtelgebirge", "Watzmann", "Kaisergebirge"],
            "answer": ["Zugspitze"]
          },
          {
            "question": "Welcher Fluss fließt durch Köln?",
            "options": ["Donau", "Main", "Elbe", "Rhein", "Oder"],
            "answer": ["Rhein"]
          },
          {
            "question": "Wie heißt die größte deutsche Insel?",
            "options": ["Sylt", "Usedom", "Rügen", "Fehmarn", "Borkum"],
            "answer": ["Rügen"]
          },
          {
            "question": "Wer war der erste Bundeskanzler der Bundesrepublik Deutschland?",
            "options": ["Helmut Kohl", "Angela Merkel", "Konrad Adenauer", "Willy Brandt", "Gerhard Schröder"],
            "answer": ["Konrad Adenauer"]
          },
          {
            "question": "Was ist das größte Bundesland von Deutschland?",
            "options": ["Bayern", "Nordrhein-Westfalen", "Sachsen", "Brandenburg", "Hessen"],
            "answer": ["Bayern"]
          },
          {
            "question": "Welche der folgenden Städte liegt in Deutschland?",
            "options": ["Paris", "Amsterdam", "Wien", "München", "Brüssel"],
            "answer": ["München"]
          }
        ]
      },
      {
        "id": "4",
        "title": "Deutschland Hauptstädte Quiz",
        "questions": [
          {
            "question": "Was ist die Hauptstadt von Bayern?",
            "options": ["München", "Nürnberg", "Augsburg", "Würzburg", "Regensburg"],
            "answer": ["München"]
          },
          {
            "question": "Was ist die Hauptstadt von Nordrhein-Westfalen?",
            "options": ["Düsseldorf", "Köln", "Essen", "Dortmund", "Bielefeld"],
            "answer": ["Düsseldorf"]
          },
          {
            "question": "Was ist die Hauptstadt von Hessen?",
            "options": ["Frankfurt", "Wiesbaden", "Marburg", "Kassel", "Gießen"],
            "answer": ["Wiesbaden"]
          },
          {
            "question": "Was ist die Hauptstadt von Sachsen?",
            "options": ["Leipzig", "Dresden", "Chemnitz", "Zwickau", "Cottbus"],
            "answer": ["Dresden"]
          },
          {
            "question": "Was ist die Hauptstadt von Niedersachsen?",
            "options": ["Hannover", "Bremen", "Braunschweig", "Göttingen", "Oldenburg"],
            "answer": ["Hannover"]
          },
          {
            "question": "Was ist die Hauptstadt von Baden-Württemberg?",
            "options": ["Stuttgart", "Mannheim", "Karlsruhe", "Freiburg", "Heidelberg"],
            "answer": ["Stuttgart"]
          },
          {
            "question": "Was ist die Hauptstadt von Brandenburg?",
            "options": ["Potsdam", "Cottbus", "Frankfurt (Oder)", "Neubranden", "Brandenburg an der Havel"],
            "answer": ["Potsdam"]
          },
          {
            "question": "Was ist die Hauptstadt von Rheinland-Pfalz?",
            "options": ["Mainz", "Koblenz", "Trier", "Ludwigshafen", "Neustadt an der Weinstraße"],
            "answer": ["Mainz"]
          },
          {
            "question": "Was ist die Hauptstadt von Thüringen?",
            "options": ["Erfurt", "Jena", "Weimar", "Gera", "Altenburg"],
            "answer": ["Erfurt"]
          },
          {
            "question": "Was ist die Hauptstadt von Mecklenburg-Vorpommern?",
            "options": ["Schwerin", "Rostock", "Greifswald", "Stralsund", "Neubranden"],
            "answer": ["Schwerin"]
          }
        ]
      },
      {
        "id": "5",
        "title": "Programmieren Quiz",
        "questions": [
          {
            "question": "Was ist eine Schleife in der Programmierung?",
            "options": ["Ein einzelner Befehl", "Eine bedingte Anweisung", "Ein Block von Code, der mehrfach ausgeführt wird", "Ein Datentyp", "Ein Fehler"],
            "answer": ["Ein Block von Code, der mehrfach ausgeführt wird"]
          },
          {
            "question": "Was bedeutet 'API' in der Programmierung?",
            "options": ["Application Protocol Interface", "Application Programming Interface", "Automated Programming Instance", "Algorithmic Processing Integration", "Application Public Interface"],
            "answer": ["Application Programming Interface"]
          },
          {
            "question": "Welche Programmiersprache wird häufig für Webentwicklung verwendet?",
            "options": ["Java", "C#", "Python", "JavaScript", "Ruby"],
            "answer": ["JavaScript"]
          },
          {
            "question": "Was ist der Zweck von Variablen in der Programmierung?",
            "options": ["Speichern von Daten", "Erstellen von Funktionen", "Steuern der Programmausführung", "Definieren von Klassen", "Erstellen von Dateien"],
            "answer": ["Speichern von Daten"]
          },
          {
            "question": "Welche der folgenden sind populäre Programmiersprachen?",
            "options": ["Python", "Java", "C++", "Swift", "HTML"],
            "answer": ["Python", "Java", "C++", "Swift"]
          },
          {
            "question": "Was ist eine if-Anweisung?",
            "options": ["Ein Befehl, der die Ausführung eines Programms anzeigt", "Eine bedingte Anweisung", "Ein Schleifenbefehl", "Ein Datentyp", "Eine Methode zum Sortieren"],
            "answer": ["Eine bedingte Anweisung"]
          },
          {
            "question": "Was ist eine Funktion in der Programmierung?",
            "options": ["Ein Datentyp", "Ein Block von Code, der eine bestimmte Aufgabe ausführt", "Ein Fehler", "Ein Schleifenbefehl", "Ein Fehlerbehebungsprozess"],
            "answer": ["Ein Block von Code, der eine bestimmte Aufgabe ausführt"]
          },
          {
            "question": "Welche der folgenden Technologien wird für die Entwicklung von Websites verwendet?",
            "options": ["HTML", "CSS", "JavaScript", "PHP", "SQL"],
            "answer": ["HTML", "CSS", "JavaScript", "PHP"]
          },
          {
            "question": "Was ist der Unterschied zwischen einer Liste und einem Set in Python?",
            "options": ["Listen sind geordnet, Sets nicht", "Listen sind unveränderlich, Sets nicht", "Sets haben Duplikate, Listen nicht", "Listen enthalten Zahlen, Sets nicht", "Es gibt keinen Unterschied"],
            "answer": ["Listen sind geordnet, Sets nicht"]
          },
          {
            "question": "Was bedeutet 'debuggen' in der Programmierung?",
            "options": ["Code ohne Fehler ausführen", "Fehler im Code suchen und beheben", "Code schneller ausführen", "Code in eine andere Sprache umwandeln", "Funktionen im Code erstellen"],
            "answer": ["Fehler im Code suchen und beheben"]
          }
        ]
      },
      {
        "id": "6",
        "title": "Physik Quiz",
        "questions": [
          {
            "question": "Was ist die Grundeinheit der Masse im Internationalen Einheitensystem (SI)?",
            "options": ["Gramm", "Kilogramm", "Milligramm", "Tonne", "Pfund"],
            "answer": ["Kilogramm"]
          },
          {
            "question": "Was ist die Lichtgeschwindigkeit im Vakuum?",
            "options": ["299.792 km/s", "300.000 km/s", "150.000 km/s", "200.000 km/s", "500.000 km/s"],
            "answer": ["299.792 km/s"]
          },
          {
            "question": "Welcher Physiker ist für die drei Bewegungsgesetze bekannt?",
            "options": ["Albert Einstein", "Isaac Newton", "Galileo Galilei", "James Clerk Maxwell", "Niels Bohr"],
            "answer": ["Isaac Newton"]
          },
          {
            "question": "Welche Art von Welle ist Licht?",
            "options": ["Mechanische Welle", "Elektromagnetische Welle", "Schallwelle", "Druckwelle", "Transversale Welle"],
            "answer": ["Elektromagnetische Welle"]
          },
          {
            "question": "Welche Kraft hält die Planeten in ihren Umlaufbahnen?",
            "options": ["Magnetische Kraft", "Elektrische Kraft", "Zentrifugalkraft", "Gravitation", "Reibung"],
            "answer": ["Gravitation"]
          },
          {
            "question": "Was beschreibt das Ohmsche Gesetz?",
            "options": ["Zusammenhang zwischen Spannung, Stromstärke und Widerstand", "Bewegung von Elektronen", "Energieerhaltung", "Magnetfelder", "Lichtbrechung"],
            "answer": ["Zusammenhang zwischen Spannung, Stromstärke und Widerstand"]
          },
          {
            "question": "Welche dieser Einheiten ist eine SI-Einheit?",
            "options": ["Volt", "Pound", "Erg", "Newton", "Calorie"],
            "answer": ["Volt", "Newton"]
          },
          {
            "question": "Was ist ein Photon?",
            "options": ["Eine Welle", "Ein Teilchen", "Ein Quant von Licht", "Ein Molekül", "Ein Atom"],
            "answer": ["Ein Quant von Licht"]
          },
          {
            "question": "Was ist der zweite Hauptsatz der Thermodynamik?",
            "options": [
              "Energie kann nicht erzeugt oder zerstört werden.",
              "Die Entropie eines abgeschlossenen Systems nimmt zu.",
              "Kraft ist gleich Masse mal Beschleunigung.",
              "Licht hat eine konstante Geschwindigkeit.",
              "Wärme kann nicht vollständig in Arbeit umgewandelt werden."
            ],
            "answer": ["Die Entropie eines abgeschlossenen Systems nimmt zu."]
          },
          {
            "question": "Welcher Planet hat die stärkste Gravitation im Sonnensystem?",
            "options": ["Jupiter", "Saturn", "Erde", "Mars", "Neptun"],
            "answer": ["Jupiter"]
          }
        ]
      },
      {
        "id": "7",
        "title": "Valorant Quiz",
        "questions": [
          {
            "question": "Wie viele Spieler hat ein Team in Valorant?",
            "options": ["3", "4", "5", "6", "7"],
            "answer": ["5"]
          },
          {
            "question": "Welche Rolle hat der Charakter 'Sage'?",
            "options": ["Duelist", "Sentinel", "Initiator", "Controller", "Lurker"],
            "answer": ["Sentinel"]
          },
          {
            "question": "Wie heißt die virtuelle Währung in Valorant?",
            "options": ["Valorant Coins", "Riot Points", "VP (Valorant Points)", "Credits", "Tokens"],
            "answer": ["VP (Valorant Points)"]
          },
          {
            "question": "Wie viele Runden braucht ein Team, um ein Match in Valorant zu gewinnen?",
            "options": ["10", "11", "12", "13", "14"],
            "answer": ["13"]
          },
          {
            "question": "Welcher Charakter kann ein Rauchfeld (Smokes) erzeugen?",
            "options": ["Brimstone", "Jett", "Omen", "Viper", "Alle oben"],
            "answer": ["Alle oben"]
          },
          {
            "question": "Was passiert, wenn ein Spike explodiert?",
            "options": ["Das angreifende Team gewinnt die Runde.", "Beide Teams verlieren.", "Die Runde endet unentschieden.", "Das verteidigende Team gewinnt.", "Alle Spieler sterben."],
            "answer": ["Das angreifende Team gewinnt die Runde."]
          },
          {
            "question": "Wie heißt die Map mit einer Seilbahn?",
            "options": ["Split", "Bind", "Fracture", "Icebox", "Breeze"],
            "answer": ["Fracture"]
          },
          {
            "question": "Welche Fähigkeit hat Phoenix?",
            "options": ["Flammenwand", "Blitzgranate", "Heilung", "Ultimate: Wiederauferstehung", "Alle oben"],
            "answer": ["Alle oben"]
          },
          {
            "question": "Wie viele Waffen gibt es in Valorant?",
            "options": ["15", "17", "20", "22", "24"],
            "answer": ["17"]
          },
          {
            "question": "Welches Unternehmen hat Valorant entwickelt?",
            "options": ["Riot Games", "Epic Games", "Blizzard", "Ubisoft", "Valve"],
            "answer": ["Riot Games"]
          }
        ]
      },
      {
        "id": "8",
        "title": "Zahnarzt Werkzeug Quiz",
        "questions": [
          {
            "question": "Welches Werkzeug wird zum Entfernen von Karies verwendet?",
            "options": ["Bohrer", "Scaler", "Zange", "Lupenbrille", "Spiegel"],
            "answer": ["Bohrer"]
          },
          {
            "question": "Welches Werkzeug wird verwendet, um Zähne zu ziehen?",
            "options": ["Zange", "Scaler", "Bohrer", "Sonde", "Pinzette"],
            "answer": ["Zange"]
          },
          {
            "question": "Wozu dient der Speichelsauger?",
            "options": ["Zum Entfernen von Speichel", "Zum Polieren der Zähne", "Zum Röntgen", "Zum Zahnsteinentfernen", "Zum Bohren"],
            "answer": ["Zum Entfernen von Speichel"]
          },
          {
            "question": "Welche Substanz wird zum Versiegeln von Zähnen verwendet?",
            "options": ["Kunststoff", "Keramik", "Amalgam", "Zement", "Fluorid"],
            "answer": ["Kunststoff"]
          },
          {
            "question": "Welches Werkzeug wird zur Inspektion von Zähnen verwendet?",
            "options": ["Spiegel", "Sonde", "Scaler", "Bohrer", "Pinzette"],
            "answer": ["Spiegel"]
          },
          {
            "question": "Was wird zur Reinigung der Zahnzwischenräume verwendet?",
            "options": ["Interdentalbürste", "Scaler", "Zahnseide", "Speichelsauger", "Polierer"],
            "answer": ["Interdentalbürste", "Zahnseide"]
          },
          {
            "question": "Wie nennt man das Gerät für Röntgenaufnahmen?",
            "options": ["Röntgengerät", "Ultraschallgerät", "Bohrer", "Speichelsauger", "Poliermaschine"],
            "answer": ["Röntgengerät"]
          },
          {
            "question": "Welche Substanz wird zur Zahnaufhellung verwendet?",
            "options": ["Bleaching-Gel", "Fluorid", "Amalgam", "Zement", "Kunststoff"],
            "answer": ["Bleaching-Gel"]
          },
          {
            "question": "Welches Werkzeug hilft bei der Entfernung von Zahnstein?",
            "options": ["Scaler", "Sonde", "Bohrer", "Zange", "Speichelsauger"],
            "answer": ["Scaler"]
          },
          {
            "question": "Was ist die Hauptfunktion einer Zahnarzt-Sonde?",
            "options": ["Untersuchen von Zahnoberflächen", "Polieren von Zähnen", "Reinigen von Zahnfleisch", "Extrahieren von Zähnen", "Röntgenaufnahmen"],
            "answer": ["Untersuchen von Zahnoberflächen"]
          }
        ]
      },
      {
        "id": "9",
        "title": "PC-Hardware Quiz",
        "questions": [
          {
            "question": "Was ist die Hauptfunktion einer CPU?",
            "options": ["Datenverarbeitung", "Stromversorgung", "Datenspeicherung", "Grafikberechnung", "Kühlung"],
            "answer": ["Datenverarbeitung"]
          },
          {
            "question": "Was ist der Unterschied zwischen HDD und SSD?",
            "options": [
              "HDD ist mechanisch, SSD ist elektronisch",
              "HDD ist schneller als SSD",
              "SSD hat größere Kapazität als HDD",
              "HDD wird für RAM verwendet",
              "Es gibt keinen Unterschied"
            ],
            "answer": ["HDD ist mechanisch, SSD ist elektronisch"]
          },
          {
            "question": "Wofür steht 'RAM'?",
            "options": ["Random Access Memory", "Read-Only Memory", "Remote Access Machine", "Real Application Module", "Rapid Application Memory"],
            "answer": ["Random Access Memory"]
          },
          {
            "question": "Welche Komponente ist für die Grafikdarstellung verantwortlich?",
            "options": ["GPU", "CPU", "RAM", "Motherboard", "PSU"],
            "answer": ["GPU"]
          },
          {
            "question": "Wofür wird ein Netzteil (PSU) benötigt?",
            "options": ["Zur Stromversorgung", "Zur Datenverarbeitung", "Zur Grafikdarstellung", "Zum Kühlen", "Zum Speichern von Daten"],
            "answer": ["Zur Stromversorgung"]
          },
          {
            "question": "Welche Kühlmethoden gibt es für Prozessoren?",
            "options": ["Luftkühlung", "Wasserkühlung", "Passivkühlung", "Flüssigmetallkühlung", "Alle oben"],
            "answer": ["Alle oben"]
          },
          {
            "question": "Was ist ein Motherboard?",
            "options": ["Die Hauptplatine eines Computers", "Ein Grafikprozessor", "Ein Speichergerät", "Ein Stromversorger", "Ein Betriebssystem"],
            "answer": ["Die Hauptplatine eines Computers"]
          },
          {
            "question": "Welche Schnittstelle wird häufig für Grafikkarten verwendet?",
            "options": ["PCIe", "SATA", "USB", "HDMI", "Thunderbolt"],
            "answer": ["PCIe"]
          },
          {
            "question": "Was ist eine externe Speicheroption für PCs?",
            "options": ["Externe Festplatte", "USB-Stick", "Cloud-Speicher", "Speicherkarte", "Alle oben"],
            "answer": ["Alle oben"]
          },
          {
            "question": "Welche Komponente steuert die Temperaturüberwachung?",
            "options": ["BIOS", "Motherboard", "CPU", "GPU", "PSU"],
            "answer": ["BIOS"]
          }
        ]
      }
    ]
  }
  